［求救] Physics問題

有冇巴打知呢題點做?
(a) 2.07
(b) 29.9
(c) 1.13
(d) 12.1

從x^2+y^2=speed^2
開始

可唔可以講多d
唔識b,d,e

use kinematics equations to solve.

重點係最高果一點只係得horizontal既speed
之後就可以搵到initial同final既vertical既speed係幾多

識個d formula但唔識solve

(a)
(1/2)(m)(12.8^2 - 11.1^2) = mgh
=> h = 2.07

(b) 11.1 係 horizontal speed
vertical speed = sqrt(12.8 ^2 - 11.1^2) = 6.37
angle of projection = arctan(6.37/11.1) = 29.9

(c)
(1/2)(m)(12.8^2 - 11.9^2) = mgh
=> h = 1.13

(d)
設 time of flight 為 t
考慮 vertical motion
1.13 = (6.37)t - (1/2)gt^2
t = 0.212 or 1.09

拎大啲嗰個
horizontal distance = (1.09)(11.1) = 12.1

感激不盡

樓下已經幫你solve咗啦， a part係用 conservation of energy. 即係 kinetic energy 轉咗去 potential energy 咁解

Projectile 咁易都唔識，樓豬都係及早drop科算啦

上小卒搵textbook solution